【警長偷拍】警長涉偷拍低胸女報案人 大狀：或犯刑事罪行

昨日一張黑色低胸背心女在警署報案的相片於網上流傳，令人震怒。令人嘩然的，非女子美貌，或魔鬼身材，而是拍攝地方是尖沙咀警署報案室，有傳拍攝者為當日一名履行助理值日官職責的警長。有大律師表示，拍攝的警長可能已干犯「公眾地方行為不檢」，如經定罪，最高刑罰為監禁兩年。警方昨已找到偷拍的警察，他涉在當值期間，做出違反警方指引的事情，將面對紀律程序，有可能被書面警告，一段時間內也升職無望。據了解，報案人為一名內地女遊客，因內地銀行的信用卡在港簽賬時有問題，故昨日（1日）到尖沙嘴警署查詢。

尖沙嘴警署昨日的助理值日官涉嫌偷拍女報案人一事，有警方高層知悉後震怒。（資料圖片）

事件發生於昨日（8月1日），一名女報案人到尖沙咀警署報案室報案，只見女子身穿黑色低胸背心，坐在報案室櫃台前，正面向著一名報案室警員，該名警員坐著專心在電腦上記錄案件。由於照片角度向著報案室外，估計拍攝者位於報案室櫃台後，是警署內部人員。警方消息證實，偷拍者為一名巡邏小隊警長，路過報案室時偷拍再傳給同事。記者今日到涉事報案室視察，發現報案室內張貼不准拍攝的標示，清楚列明不可使用相機，攝錄機或手機拍攝。今日的當更牌上，值日官一欄沒有填上姓名。

報案室內的編制為，由當更的軍裝警員於報案室櫃台執勤，為報案人填寫資料，或將報案資料輸入電腦備案。報案室主管稱為值日官，由一名警署警長或警長擔任，會在報案室櫃台後，工作為監督警員或為他們提供適切的協助。有少女稱不清楚報案室偷拍事件，當她從記者口中得悉事件感到很驚訝，直言「好驚好驚」。

據了解，涉事的女事主為一名內地女遊客，當日她因為內地銀行的信用卡在港簽賬時，賬目有問題，故到尖沙嘴警署查詢，由於不牽涉刑事成分，女子後來表示將自行聯絡內地銀行後便離去。
法政匯思召集人蔡騏指出，當事人如因相片外洩受到心理損害或困擾，可考慮想私隱專員公署投訴，向警務處追討民事索償。（資料圖片）

本身是律師的立法會議員涂謹申表示，警署報案室內「不准拍攝」的標示不具法律效力，只是警務處訂下使用報案室的條件。女事主若要追討責任，可選擇以公眾地方行為不檢罪名報警，法官會對該拍攝行為是否客觀地令一個人受驚或感到不安做出裁決，最高刑法為監禁兩年。

法政匯思召集人、大律師蔡騏指出，由於照片可清晰辨認到當事人的模樣，而警員在未得到當事人同意就公佈發放照片，涉案警員除了干犯警隊內部守則，需要接受警方內部調查或處分，亦可能干犯了個人資料（私隱）條例第66條（2）。當事人如因相片外洩受到心理損害或困擾，可考慮想私隱專員公署投訴，向警務處追討民事索償。

唔拉佢入去坐48小時供高層享用
震怒